開年首打大老虎 國家煙草副局長被查

【明報專訊】據中央紀委官網前日消息，國家煙草專賣局黨組成員、副局長趙洪順（圖）涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查，成農曆新年後首名被查的副部級官員。

《北京青年報》報道，趙洪順最近一次亮相是2月12日，當日他出席國家煙草專賣局、中國煙草總公司「黨的建設工作領導小組會議」，同場還有中央紀委國家監委駐工業和信息化部紀檢監察組有關部門的負責人。

任職逾7年 4天前仍出席黨組會議

公開資料顯示，趙洪順自1989年11月進入國家煙草系統，至1994年11月歷任國家煙草專賣局辦公室科員、副主任科員、主任科員。之後赴河北任秦皇島市煙草分公司副經理。1996年10月回歸國家煙草專賣局，先後在綜合計劃司物價處、發展計劃司多元化經營管理處、經濟運行司任職。2003年10月任安徽省煙草專賣局（公司） 黨組副書記、副局長、副總經理，3年後重回國家煙草專賣局任發展計劃司司長。2011年10月起任國家煙草專賣局黨組成員、副局長，至今逾7年。

自中共十八大後，煙草系統已有多名官員落馬。包括福建省煙草公司原紀檢組長孫佳和、河南省煙草專賣局原局長鄭建民、廣西自治區煙草專賣局原副局長談天江、遼寧省煙草專賣局原黨組書記、局長、總經理王志富及雲南省煙草專賣局原黨組書記、局長、總經理余雲東等。

政治局委員級先夠資格叫大老虎